# HTML & 浏览器

## 行内元素和块级元素区别

- 行内元素

  1. 和其他元素都在一行上；
  2. `margin` 和 `padding` 只有左右可以；
  3. 行内元素只能容纳文本或者其他行内元素。

  常见的行内元素： `b`， `i`， `a`， `img`， `span`，`button`， `input`， `label`， `select`， `textarea`

- 块级元素

  1. 总是在新行上开始，占据一整行；
  2. 高度，行高以及外边距和内边距都可控制；
  3. 宽带始终是与父元素宽度一样，与内容无关；
  4. 它可以容纳行内元素和其他块元素。

  常见的块级元素： `form`，`ul`，`li`，`table`，`div`，`canvas`，`video`

## `HTML` 语义化的理解

- 用正确的标签做正确的事情
- `html` 语义化让页面的内容结构化，结构更清晰，便于对浏览器、搜索引擎解析
- 即使在没有样式 `css` 情况下也以一种文档格式显示，并且是容易阅读的
- 搜索引擎的爬虫也依赖于 `HTML` 标记来确定上下文和各个关键字的权重，利于 `SEO`
- 使阅读源代码的人对网站更容易将网站分块，便于阅读维护理解

## `SEO` 优化

- 合理的 `title`、`description`、`keywords`
- 语义化的 `HTML` 代码
- 重要内容 `HTML` 代码放在最前
- 重要内容不要用 `js` 输出
- 少用 `iframe`
- 非装饰性图片必须加 `alt`

## `Cookie`、`SessionStorage` 和 `LocalStorage` 的区别

| 种类             | 生命周期                 | 存储大小 | 与服务端通信         |
| ---------------- | ------------------------ | -------- | -------------------- |
| `Cookie`         | 过期时间之前一直有效     | 4K       | 自动在 header 中携带 |
| `LocalStorage`   | 除非被清理，否则一直存在 | 5M       | 不参与               |
| `SessionStorage` | 页面关闭就清理           | 5M       | 不参与               |

## 浏览器渲染原理

1. 解析 `HTML`，生成 `DOM` 树
2. 解析 `CSS`，生成 `CSS` 规则树
3. 将 `DOM` 树和 `CSS` 规则树结合，构建渲染树（`Render Tree`）
4. 渲染树布局，得到节点的几何信息（位置，大小）
5. 渲染树绘制，调用`paint()`方法

![渲染过程](../../img/repaint.png)

## `JS` 和 `CSS` 如何阻塞解析？

`JS` 阻塞 `HTML` ， `CSS` 阻塞 `JS`。线程互斥

## `Script`中 `async` 和 `defer` 的区别？

![一图胜千言](../../img/async_defer.png)

## XSS 攻击

跨站脚本攻击

## CSRF 攻击

跨站请求伪造